
Anche in questo caso, per misurare la frequenza dell'onda quadra sono stati trovati 
i tempi in cui questa cambiava segno, sono state
calcolate la media e la deviazione standard di questi dati e la frequenza è stata ottenuta come reciproco del periodo.
I guadagni sono stati calcolati usando come rapporto delle ddp picco-picco misurate a mano e le incertezze come le semidispersioni
stimate a occhio di quei valori. Alle incertezze di misura sulle ddp sono state sommate le incertezze di calibrazione al $3\%$.

\begin{center}
\begin{tabular}{c c c}
    \toprule
    Frequenza & Guadagno integratore & Guadagno totale \\
    \midrule
    $ 9.7 \pm 0.3 $ & $ 1.00 \pm 0.05 $ & $ 0.041 \pm 0.007 $\\
    $ 30 \pm 1 $ & $ 0.98 \pm 0.05 $ & $ 0.041 \pm 0.007 $\\
    $ 62 \pm 1 $ & $ 0.82 \pm 0.04 $ & $ 0.034 \pm 0.007 $\\
    $ 143 \pm 1 $ & $ 0.46 \pm 0.02 $ & $ 0.028 \pm 0.007 $\\
    $ 521 \pm 1 $ & $ 0.16 \pm 0.01 $ & $ 0.029 \pm 0.007 $\\
    $ 1036 \pm 1 $ & $ 0.087 \pm 0.008 $ & $ 0.029 \pm 0.007 $\\
    $ 1910 \pm 1 $ & $ 0.051 \pm 0.008 $ & $ 0.029 \pm 0.007 $\\
    $ 3121 \pm 4 $ & $ 0.037 \pm 0.008 $ & $ 0.029 \pm 0.007 $\\
    \midrule
    $ 9.8 \pm 0.3 $ & $ 1.00 \pm 0.05 $ & $ 0.0074 \pm 0.0008 $\\
    $ 93 \pm 1 $ & $ 0.35 \pm 0.02 $ & $ 0.0099 \pm 0.0008 $\\
    $ 261 \pm 1 $ & $ 0.14 \pm 0.01 $ & $ 0.0073 \pm 0.0008 $\\
    $ 557 \pm 1 $ & $ 0.070 \pm 0.008 $ & $ 0.0073 \pm 0.0008 $\\
    $ 1091 \pm 1 $ & $ 0.040 \pm 0.007 $ & $ 0.0080 \pm 0.0008 $\\
\end{tabular}
\end{center}

Per la simulazione sono state usate le prime 300 armoniche di Fourier con le frequenze di taglio
fissate a $\SI{49.8}{Hz}$ e $\SI{2.34}{kHz}$ per il primo gruppo di dati
e a $\SI{23.4}{Hz}$ e $\SI{23.4}{kHz}$ per il secondo. Anche in questo caso è stata misurata la ddp picco-picco,
ma calcolata come differenza fra massimo e minimo sull'intervallo (in questo modo era possibile automatizzare il tutto).

\begin{figure}[h]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=\Scale]{../esercizio4/images/es4.1.pdf}
    \caption{I dati e la curva del primo set di dati}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=\Scale]{../esercizio4/images/es4.2.pdf}
    \caption{I dati e la curva del secondo set di dati}
\end{center}
\end{figure}

Come si nota dal grafico, il secondo set di dati ha valori molto distanti dalle previsioni per quanto
riguarda il guadagno totale. Tuttavia i punti sembrano seguire l'andamento della curva teorica a meno di una
traslazione in carta bilogaritmica. Ciò significa che probabilmente o il segnale è stato attenuato con strumenti interni
all'oscilloscopio o è stata collegata una resistenza o un condensatore di capacità diversa da quella riportata. Pare quindi
che per una delle due ragioni il rapporto tra i dati misurati e quelli attesi sia una costante prossima a 8.

